彭定康批英棄承諾 憂辜負香港年輕人

【明報專訊】末代港督彭定康在香港回歸20周年前夕，接受英國廣播公司（BBC）訪問，批評英國政府為了與中國做生意，可能「出賣國家尊嚴」和責任感，背棄對香港的承諾，擔心辜負了一代追求民主的年輕香港人。

香港回歸20周年，英國廣播公司製作特輯，訪問前港督彭定康、前政務司長陳方安生等人。彭定康在專訪中表示，《中英聯合聲明》原意是維護香港權利直至2047年，但他不太覺得英國政府有真正遵守承諾及責任，對此感到可悲，反問「不知道我們的尊嚴和責任感去了哪裏？」。

憂出賣尊嚴換貿易協議

彭定康表示，英國認為與中國做生意的唯一方法，就是在政治議題上向中國「叩頭」。他擔心若有人出賣尊嚴，去換取從未實現的貿易協議，認為是「災難性」。對於過去雨傘運動、銅鑼灣書局事件等，彭定康表示，「我深深感覺到，我們已辜負了新一代民主運動參與者父母一輩，如果我們又辜負了這些孩子的話，這將是悲劇。」

英發言人：定期與中國討論港議題

英國外交部發言人回應表示，「英國非常認真對待在中英聯合聲明中的承諾」，一如過去20年，相信「一國兩制」是對香港長期穩定繁榮的最佳安排。發言人補充，英國政府定期與中國討論尊重一國兩制及香港高度自治的重要性，外相去年12月在倫敦與中國外長會晤時亦清楚表達此一點。

你條柒頭當年咪又係有份棄承諾 仲好講

彭定康條契弟早排先話反對港獨

依家博乜？

要唔要永續基本法呀？

屌佢腦無啦